消委會：元氣、魚尚刺身驗出寄生蟲 「稻庭養助」虹鱒當「銀三文魚」賣

消委會檢測市面 50 款三文魚及吞拿魚刺身樣本，發現 49 款含有影響中樞神經系統的重金屬甲基汞。而在檢測的 19 款吞拿魚樣本中，有 10 款的含量更超出法例標準0.5ppm，超標最高的樣本來自荃灣爭鮮，甲基汞含量達1.48ppm，超標近兩倍。消委會亦分別在太古元氣壽司的吞拿魚刺身，以及荃灣魚尚的三文魚刺身，發現寄生蟲，其中元氣的吞拿魚樣本，同時發現蟲卵。

消委會指出，在品種鑒定方面，31款的三文魚樣本中，有1款被檢出屬於虹鱒，有關食肆是黃埔「稻庭養助」，另外30款則為大西洋三文魚。消委會指出，雖然虹鱒與三文魚同屬於「鮭科」魚類，但前者大部分的時間在淡水生活，後者則主要在海洋生活。售賣該虹鱒樣本的食肆，在中文餐牌標示該款刺身為「銀三文魚」，與所屬品種有出入。

「焱丸水產」餐牌英文指為藍鰭 實為大眼吞拿魚

消委會是次測試包括19款吞拿魚及31款三文魚刺身樣本，分別從餐廳、超級市場及外賣店購入，檢測各樣本的品種、是否有寄生蟲及蟲卵、重金屬及獸藥殘餘含量。

尖沙咀「焱丸水產」在餐牌標示是「吞拿魚刺身 （Bluefin Tuna）」，其英文指是藍鰭吞拿魚，惟消委會檢測發現並非藍鰭吞拿魚，而是大眼吞拿魚，根據日本農林省的資料，藍鰭吞拿魚價格比大眼吞拿魚吞拿魚價格高約 1 至 2 倍，消委會將鑒定結果轉交海關跟進。焱丸水產則指，如果餐牌中英版有偏差，一概以中文版本為準。

在重金屬測試中，19款吞拿魚樣本全部檢出甲基汞，含量由每公斤含0.31至1.48毫克不等，根據《食物攙雜(金屬雜質含量)規例》，所有在本港發售的固體食物，不可含有超過0.5毫克的汞，是次的吞拿魚樣本中，共有10款樣本超出此標準6%至196%不等，超標最多的樣本是爭鮮吞拿魚刺身，含量超標近兩倍。至於三文魚，除1款樣本外，其餘30款都檢出甲基汞，含量由0.013至0.14毫克不等，全部未有超標。

爭鮮吞拿魚刺身 重金屬測試超標近兩倍

按糧農組織/世衞組織食品添加劑聯合專家委員會(JECFA)的建議，每人暫定每周可容忍攝入量為每公斤體重1.6微克甲基汞。如以1名體重60公斤的計劃懷孕的婦女為例，每周攝入甲基汞上限為96微克，以是次樣本中甲基汞最高的含量1.48毫克計算，每片刺身(假設每片重12克)便含有17.8微克的甲基汞，即每周進食6片刺身便會超出上限。

汞可損害人體的神經系統，尤其是發育中的腦部，因此孕婦、計劃懷孕的婦女和幼童，宜避免進食甲基汞含量可能較高的魚類，當中包括體型較大或捕獵性魚類。雖然人體會自然排出甲基汞，但由於過程緩慢，需時可能超過1年才可令體內的甲基汞含量大減，計劃懷孕的婦女應在最少1年前，開始避免進食甲基汞含量高的魚類，以免影響胎兒。

@咩咩&一聚陪過咩咩食元氣的手足

@咩咩&一眾陪過咩咩食元氣的手足

嘩屌

仆街了
佢仲係咁塞我食

屌 係香港真係要少吃刺身為妙

咩咩出事唔係冇原因

要求元氣賠償

但咩咩個d係性病
應該唔關元氣事🤔

米屈, 佢係處

生蝦重多蟲. ..
要驗. 大把蟲.

食泰式腌生蝦啲人都勇氣可嘉

醬油蟹仲多

仲有邊度食刺生係安全

成日見元氣條龍長到PK

生野本身就好難好安全

日本

食撚到痴痴呆呆

真

度度都賴野

日本都

我成日食

去驗一驗穩陣

人生如壽司，嚟緊乜，點會知